# **Пример теста базового отчета** #

Тест проверяет функциональность отчета на предмет корретного "раскрытия цифр".

Задача теста - пройти по каждой ячейке отчета и выявить случаи, когда "расшифровка ячейки" не совпадает с "расшифровываемым значением".

Для сборки проекта используется фреймворк *Maven*:

* в *pom.xml* можно увидеть все используемые зависимости проекта

* *src/webDrivers* - драйверы, используемые для тестирования

* внешние библиотеки загружаются в *src/lib*

* функционально значимый код находится в *src/test/java/test/**

* исходные данные (модель для тестирования) - директория *model*.

Используется паттерн *Page Object*: для каждой страницы тестируемого приложения создаётся отдельный объект, методы которого инкапсулируют логику работы с элементами страниц. 

Страницы приложения представлены в директории pages. Для каждого базового типа страницы создан свой абстрактный класс. Для поиска непосредственно элементов страниц используются аннотации *@FindBy*.

Логика получения структуры с данными из *WebElement* представлена в директории formatter. 

*Test suite* состоит из одного *SampleJUnitTest*, найти который можно в корне директории *src/test/java/test*.

Тест переходит к странице с отчетом, проходит по всем ячейкам и получает структуру данных. Как *extended* модуль для *Junit* написан *AssertMap* (*src/test/java/test/extends_junit*), с помощью которого происходит непосредственно проверка корректности функционирования отчета.